# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2021-11-24 02:52+0800\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: pyfolio\timeseries.py:674 pyfolio\plotting.py:530
msgid "Annual return"
msgstr "年度收益"

#: pyfolio\timeseries.py:675 pyfolio\plotting.py:449 pyfolio\plotting.py:531
#: pyfolio\plotting.py:777 pyfolio\plotting.py:1948 pyfolio\tears.py:354
#: pyfolio\tears.py:527
msgid "Cumulative returns"
msgstr "累计收益"

#: pyfolio\timeseries.py:676 pyfolio\plotting.py:532
msgid "Annual volatility"
msgstr "年度波动率"

#: pyfolio\timeseries.py:677 pyfolio\plotting.py:1014 pyfolio\plotting.py:1517
msgid "Sharpe ratio"
msgstr "夏普比率"

#: pyfolio\timeseries.py:678
msgid "Calmar ratio"
msgstr "卡玛比率(夏普比率的改进)"

#: pyfolio\timeseries.py:679
msgid "Stability"
msgstr "稳定性"

#: pyfolio\timeseries.py:680 pyfolio\plotting.py:533
msgid "Max drawdown"
msgstr "最大回撤"

#: pyfolio\timeseries.py:681
msgid "Omega ratio"
msgstr "Omega比率"

#: pyfolio\timeseries.py:682
msgid "Sortino ratio"
msgstr "索提诺比率"

#: pyfolio\timeseries.py:683
msgid "Skew"
msgstr "Skew"

#: pyfolio\timeseries.py:684
msgid "Kurtosis"
msgstr "峰态系数"

#: pyfolio\timeseries.py:685
msgid "Tail ratio"
msgstr "尾部比率"

#: pyfolio\timeseries.py:686
msgid "Common sense ratio"
msgstr "常识性比率"

#: pyfolio\timeseries.py:687 pyfolio\plotting.py:534
msgid "Daily value at risk"
msgstr "日在险价值"

#: pyfolio\timeseries.py:688
msgid "Alpha"
msgstr "阿尔法系数"

#: pyfolio\timeseries.py:689 pyfolio\plotting.py:873
msgid "Beta"
msgstr "贝塔系数"

#: pyfolio\plotting.py:230
msgid "Annual returns"
msgstr "年度收益"

#: pyfolio\plotting.py:280
msgid "Number of months"
msgstr "月数"

#: pyfolio\plotting.py:281 pyfolio\plotting.py:697 pyfolio\tears.py:556
#: pyfolio\tears.py:946 pyfolio\perf_attrib.py:382
msgid "Returns"
msgstr "收益"

#: pyfolio\plotting.py:282
msgid "Distribution of monthly returns"
msgstr "每月收益分布"

#: pyfolio\plotting.py:340
msgid "Total holdings"
msgstr "总持有量"

#: pyfolio\plotting.py:341 pyfolio\plotting.py:398
msgid "Holdings"
msgstr "持有"

#: pyfolio\plotting.py:397
msgid "Long and short holdings"
msgstr "多头和空头持有"

#: pyfolio\plotting.py:448
#, python-format
msgid "Top %i drawdown periods"
msgstr "前 %i 个回撤期 "

#: pyfolio\plotting.py:487
msgid "Drawdown"
msgstr "回撤"

#: pyfolio\plotting.py:488
msgid "Underwater plot"
msgstr "水下图"

#: pyfolio\plotting.py:535 pyfolio\plotting.py:1381 pyfolio\plotting.py:1385
msgid "Daily turnover"
msgstr "日换手率"

#: pyfolio\plotting.py:595
msgid "Start date"
msgstr "开始日期"

#: pyfolio\plotting.py:596
msgid "End date"
msgstr "结束日期"

#: pyfolio\plotting.py:631
msgid "In-sample months"
msgstr "抽样月份"

#: pyfolio\plotting.py:633
msgid "Out-of-sample months"
msgstr "样本外月份"

#: pyfolio\plotting.py:637
msgid "In-sample"
msgstr "抽样"

#: pyfolio\plotting.py:638
msgid "Out-of-sample"
msgstr "样本外"

#: pyfolio\plotting.py:639
msgid "All"
msgstr "所有"

#: pyfolio\plotting.py:643
msgid "Total months"
msgstr "所有月份"

#: pyfolio\plotting.py:808
msgid "Backtest"
msgstr "回测"

#: pyfolio\plotting.py:812
msgid "Live"
msgstr "Live"

#: pyfolio\plotting.py:872
msgid "Rolling portfolio beta to "
msgstr "滚动投资组合 beta 到 "

#: pyfolio\plotting.py:884
msgid "6-mo"
msgstr "6-月"

#: pyfolio\plotting.py:885
msgid "12-mo"
msgstr "12-月"

#: pyfolio\plotting.py:938
msgid "Rolling volatility (6-month)"
msgstr "滚动波动率（6 个月）"

#: pyfolio\plotting.py:947 pyfolio\plotting.py:950 pyfolio\plotting.py:953
msgid "Volatility"
msgstr "波动率"

#: pyfolio\plotting.py:950 pyfolio\plotting.py:953
msgid "Average volatility"
msgstr "平均波动率"

#: pyfolio\plotting.py:953
msgid "Benchmark volatility"
msgstr "基准波动率"

#: pyfolio\plotting.py:1006
msgid "Rolling Sharpe ratio (6-month)"
msgstr "滚动夏普比率（6 个月）"

#: pyfolio\plotting.py:1017 pyfolio\plotting.py:1020
msgid "Sharpe"
msgstr "夏普"

#: pyfolio\plotting.py:1017 pyfolio\plotting.py:1020
msgid "Average"
msgstr "平均"

#: pyfolio\plotting.py:1020
msgid "Benchmark Sharpe"
msgstr "基准夏普"

#: pyfolio\plotting.py:1059 pyfolio\plotting.py:1060
msgid "Gross leverage"
msgstr "总杠杆"

#: pyfolio\plotting.py:1099
msgid "Long"
msgstr "多头"

#: pyfolio\plotting.py:1103
msgid "Short"
msgstr "空头"

#: pyfolio\plotting.py:1105
msgid "Net"
msgstr "净"

#: pyfolio\plotting.py:1108 pyfolio\plotting.py:1109 pyfolio\plotting.py:1224
msgid "Exposure"
msgstr "暴露"

#: pyfolio\plotting.py:1158
msgid "Top 10 long positions of all time"
msgstr "历史上排名前 10 位的多头头寸 "

#: pyfolio\plotting.py:1162
msgid "Top 10 short positions of all time"
msgstr "历史上排名前 10 的空头头寸 "

#: pyfolio\plotting.py:1166
msgid "Top 10 positions of all time"
msgstr "历史上排名前 10 的仓位"

#: pyfolio\plotting.py:1174
msgid "Portfolio allocation over time, only top 10 holdings"
msgstr "一段时间内的投资组合配置，仅前10大持股"

#: pyfolio\plotting.py:1190
msgid "Exposure by holding"
msgstr "持有风险"

#: pyfolio\plotting.py:1225
msgid "Long/short max and median position concentration"
msgstr "多/空最大及中位数持仓集中度"

#: pyfolio\plotting.py:1255
msgid "Sector allocation over time"
msgstr "所有的行业分配"

#: pyfolio\plotting.py:1267
msgid "Exposure by sector"
msgstr "按行业划分的风险敞口"

#: pyfolio\plotting.py:1317
msgid "Out-of-sample data"
msgstr "样本外数据"

#: pyfolio\plotting.py:1320
msgid "Daily"
msgstr "日度"

#: pyfolio\plotting.py:1320
msgid "Weekly"
msgstr "周度"

#: pyfolio\plotting.py:1320
msgid "Monthly"
msgstr "月度"

#: pyfolio\plotting.py:1321
msgid "Return quantiles"
msgstr "收益率分位数"

#: pyfolio\plotting.py:1382
msgid "Average daily turnover, by month"
msgstr "每日平均换手率,按月"

#: pyfolio\plotting.py:1383
msgid "Average daily turnover, net"
msgstr "每日平均净换手率"

#: pyfolio\plotting.py:1388
msgid "Turnover"
msgstr "换手率"

#: pyfolio\plotting.py:1436
msgid "Cumulative returns given additional per-dollar slippage"
msgstr ""

#: pyfolio\plotting.py:1483
msgid "Average annual returns given additional per-dollar slippage"
msgstr "Average annual returns given additional per-dollar slippage"

#: pyfolio\plotting.py:1485
msgid "Average annual return"
msgstr "平均年度收益率"

#: pyfolio\plotting.py:1486
msgid "Per-dollar slippage (bps)"
msgstr "美元贬值（BPS）"

#: pyfolio\plotting.py:1516
msgid "Capital base ($mm)"
msgstr "资本基础（百万美元）"

#: pyfolio\plotting.py:1518
msgid "Capital base performance sweep"
msgstr "Capital base performance sweep"

#: pyfolio\plotting.py:1554
msgid "Distribution of daily turnover rates"
msgstr "每日换手率的分布"

#: pyfolio\plotting.py:1555
msgid "Turnover rate"
msgstr "换手率"

#: pyfolio\plotting.py:1590
msgid "Daily trading volume"
msgstr "每日交易量"

#: pyfolio\plotting.py:1592
msgid "Amount of shares traded"
msgstr "股票交易量"

#: pyfolio\plotting.py:1649
msgid "Transaction time distribution"
msgstr "交易时间分布"

#: pyfolio\plotting.py:1650
msgid "Proportion"
msgstr "比例"

#: pyfolio\plotting.py:1674
msgid "Worst drawdown periods"
msgstr "最严重回撤时期"

#: pyfolio\plotting.py:1815
msgid "Profitability (PnL / PnL total) per name"
msgstr "Profitability (PnL / PnL total) per name"

#: pyfolio\plotting.py:1859
msgid "Probability of making a profitable decision"
msgstr "盈利概率"

#: pyfolio\plotting.py:1860
msgid "Belief"
msgstr "Belief"

#: pyfolio\tears.py:538
msgid "Cumulative returns volatility matched to benchmark"
msgstr "与基准匹配的累积收益波动率"

#: pyfolio\tears.py:548
msgid "Cumulative returns on logarithmic scale"
msgstr "累计收益的对数"

#: pyfolio\tears.py:853
msgid "Holding time in days"
msgstr "持仓天数"

#: pyfolio\tears.py:856
msgid "PnL per round-trip trade in $"
msgstr "PnL per round-trip trade in $"

#: pyfolio\tears.py:861
msgid "Round-trip returns in %"
msgstr "往返收益 in %"

#: pyfolio\tears.py:913
msgid "Stress Events"
msgstr "应激事件"

#: pyfolio\tears.py:1155
msgid "Cumulative common {} returns attribution"
msgstr "累计共同{}收益归因"

#: pyfolio\tears.py:1169
msgid "Daily {} factor exposures"
msgstr "每日 {} 因子暴露"

#: pyfolio\perf_attrib.py:311
msgid "Summary Statistics"
msgstr "摘要统计"

#: pyfolio\perf_attrib.py:315
msgid "Exposures Summary"
msgstr "暴露总结"

#: pyfolio\perf_attrib.py:319
msgid "Average Risk Factor Exposure"
msgstr "平均风险因素敞口"

#: pyfolio\perf_attrib.py:320
msgid "Annualized Return"
msgstr "年化收益率"

#: pyfolio\perf_attrib.py:321
msgid "Cumulative Return"
msgstr "累计收益率"

#: pyfolio\perf_attrib.py:358
msgid "Total returns"
msgstr "总收益率"

#: pyfolio\perf_attrib.py:365
msgid " (adjusted)"
msgstr " (调整)"

#: pyfolio\perf_attrib.py:373
msgid "Cumulative specific returns"
msgstr "累积特定回报 "

#: pyfolio\perf_attrib.py:375
msgid "Cumulative common returns"
msgstr "累计共同收益"

#: pyfolio\perf_attrib.py:379
msgid "Cumulative cost spent"
msgstr "累计花费成本"

#: pyfolio\perf_attrib.py:381
msgid "Time series of cumulative returns"
msgstr "累计收益时间序列"

#: pyfolio\perf_attrib.py:408
msgid "Multi-factor alpha"
msgstr "多因子alpha"

#: pyfolio\perf_attrib.py:409
msgid "Histogram of alphas"
msgstr "alphas直方图"

#: pyfolio\perf_attrib.py:422
msgid "Cumulative common returns attribution"
msgstr ""

#: pyfolio\perf_attrib.py:466
msgid "Cumulative returns by factor"
msgstr "累计收益按因子"

#: pyfolio\perf_attrib.py:473
msgid "Daily risk factor exposures"
msgstr "日风险敞口"

#: pyfolio\perf_attrib.py:499
msgid "Factor exposures"
msgstr "风险敞口"
